罕現競爭 業界：無損團結

罕現競爭 業界：無損團結

2,742

■昨日大批大律師公會會員輪候入場。林俊謙攝

【本報訊】大律師公會執委會罕有出現競爭，是因為大律師公會在去年一地兩檢的問題上，未有及時表態，激發部份大律師不滿。去年12月，當資深大律師戴啟思團隊宣佈參選，挑戰現任主席林定國，大律師業界即時一分為二，兩張名單各有星級支持者，其中林定國獲較多資深大律師公開支持，戴啟思則獲較多大律師公開支持，多名大律師均認為，縱使今次選主席出現競爭，亦不影響公會的團結。

林定國一地兩檢遲表態惹爭議

法律界深明一地兩檢是違反《基本法》，可是當政府於去年7月公佈此安排時，大律師公會卻沒有發出聲明反對，直至人大常委會通過有關安排時，公會才發出嚴詞聲明反對。不少人批評向來能左右大局的大律師公會，聲明來得太遲，甚至有人認為，是戴啟思團隊參選才迫使公會發出強烈措詞的聲明。

今次兩陣營對壘，他們的提名人、支持者均是星光熠熠，故這場選舉被形容為是大律師界別的世紀大戰。林定國的團隊獲較多資深大律師支持，包括清洪、湯家驊、譚允芝、陳志海、翟紹唐及馮柏棟等。

戴啟思團隊則獲近100位大律師公開支持，而支持戴啟思的資深大狀不少也在政壇上叱咤一時，包括3位前大律師公會主席李柱銘、梁家傑、余若薇，大律師則包括前立法會議員吳靄儀、現任議員陳淑莊、楊岳橋。

吳靄儀認為，公會選舉有競爭是好事，「爭得好緊要幾好吖，我哋日日喺法庭都打到好緊要」。法律界立法會議員郭榮鏗相信，兩張名單各有優勝，選舉能帶出很多大律師公會和法律界關心的議題，「我從來都認為選舉係一件好事，唔覺得選舉會令到任何嘢政治化」。
新民黨大律師容海恩指，不認為今次公會選舉競爭會造成撕裂，認為今次屬良性競爭，但希望公會保持政治中立。

■記者姚國雄

上一則
答問環節 林定國被圍攻

正呀

成班鬼